【港故事】撚手良知 必點不切不割 小館聘年輕人：永不放棄佢哋

【港故事】撚手良知 必點不切不割
小館聘年輕人：永不放棄佢哋

三十出頭的店長勝子（右二）聘請年輕人及「手足」作夥計，希望以身作則，幫助他們學得一技之長。劉柏麟攝

九龍灣社企餐廳「膳心小館」，三年前主力服務長者，館內近月豎立連儂牆，聘請「手足」表明心迹，正式成為黃色經濟圈的一員。負責人認為長者與逆權年輕人均是社會中的弱勢，會盡力保護，揚言「雞蛋與高牆，我哋永遠企喺雞蛋嗰邊。」

記者：莫 問
攝影：劉柏麟

膳心小館位處九龍灣的房協「長者安居樂」屋苑彩頤居地下，大隱隱於市，外貌毫不起眼，要特地沿彩霞道上斜，或沿淘大花園停車場一條樓梯拾級而上，再走進屋苑範圍，不過這間服務長者的社企餐廳，並不死氣沉沉，近月多了一批年輕人在餐廳內打工，牆上還貼滿「7.21」「8.31」「10.1」社會事件的文宣，一眼便看出是一間不折不扣的「黃店」。

膳心小館貼滿反送中運動文宣，儼如一幅幅連儂牆。

一杯小小的咖啡，已能凸顯店長勝子經營黃店支持手足的心意。

位於九龍灣的社企餐廳「膳心小館」主力服務長者，閒時會搞義工活動派發禮物及提供飲食。

女手足求賜麵包皮

相關新聞：揭黃色底牌 生意額規模增

其fb官網近日亦被炒得熱烘烘，原因是一篇有關「大學生求賜麵包皮」的帖文，內容大概是一名「女手足」因政見問題被家人經濟封鎖，又不想卑躬屈膝，寧四處乞問餐廳有沒有棄置的麵包皮充飢，最終獲負責人收留及聘用，吸引更多「黃絲」慕名光顧。

「故事是真的吧？」「真！好多傳媒想訪問佢，但我哋尊重佢的意願，暫時叫佢幫手做行政文書工作。」

膳心小館副店長「速龍」稱本身在連鎖集團任職，因一件政治事件與客人產生爭拗，結果被上司停薪留職，其後他為膳心小館當派飯義工，獲負責人聘用為侍應，一個多月後被升為副店長，負責人稱讚他做事反應快，與長者溝通有耐性，還有他是一個「和理非」，「我有參與（遊行），但唔係出去衝，如果黃色經濟圈願意支持我哋呢班後生仔，我願意繼續行落去。」他連向長者免費派飯都是戴着連登豬頭套，凌晨時分更會在九龍灣天橋下石躉貼文宣。

這批被美心集團太子女認定「應被放棄」的年輕人，卻由膳心小館珍而重之留下來，委以重任。三十出頭的店長「勝子」說：「有啲商家話要放棄年輕人，我唔明呢個邏輯，我哋好努力咁服務長者，到我哋呢一代變成長者，邊個去服務返我哋？」

他堅持社企餐廳初心不改：「我哋唔係突然變身黃店，正因為服務長者，從事社區工作，社會變化同我哋息息相關，切身感受到弱勢人士需要。」他眼中弱勢人士，除了獨居無依的長者外，還有一群被打壓的年輕人。「佢哋睇唔到未來，同我（以前）搵唔到將來一樣」，年輕人走出來遊行表達訴求，遭警方濫捕，甚至施加不必要的暴力對待，「我哋有同NGO（非政府機構）合作，想法同社福界主流一致，雞蛋同高牆中選擇，我哋一定企喺雞蛋嗰邊。」

777抵DEAL套餐餸菜款式眾多，收費77.7，難怪連公民黨主席梁家傑亦常往光顧。

消弭世代矛盾 由同枱食飯開始

餐廳內連儂牆亦正好反映心聲。「一間餐廳唔係靠遊客帶旺，而係服務區內每一位人士，佢哋嚟呢度食嘢可以搵到共鳴，畀佢哋知道我哋同佢哋企喺同一條陣線。」

黃店被建制派經常攻擊的一個盲點，便是黃色經濟圈令老一輩與年輕人就政見決裂，製造世代矛盾，勝子以一張中餐圓枱作比喻，「中式圓枱唔同西方長枱有主席位，圓枱上每張凳無長幼之分，餐廳正正要做好橋樑的責任，令所有人同枱食飯，更多交流與溝通。」

因此膳心小館在菜式與取材上落工夫，例如餐館近期力推「777抵deal套餐」，是日精選中式餸菜、無味精老火湯再加上一杯意式咖啡，收費77.7元，菜牌中還包含「良知」、「欖炒」、「不切不割」等字眼，明白人自懂會心微笑。

「我哋想做跨世代概念，老人家食中菜，年輕人鍾情Latte、Mocha，成個餐包含中菜同意式咖啡，連（公民黨主席）梁家傑成日嚟親都幫襯呢個餐。」

勝子始終相信，上一輩與新生代沒有世代矛盾，「年輕人做嘢唔係改變香港，而係想將香港變返以前咁值得尊重同驕傲。」他希望長輩與新生代的溝通源頭，由同枱食飯互相了解中開始。

港故事

有些人有些事，越是美好越留不住。本土手藝、傳統行業、街頭老店，都帶給我們生活的溫度和記憶的厚度，如果你知道有這樣的故事，歡迎提供。（致電或WhatsApp 6383 6568 註明「港故事」）。

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

大懲罰

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店